---
title: Destructuring
date: 2019-03-06
---

![coding-girl](https://source.unsplash.com/NdFREMS5P08)

Destructuring pada dasarnya hanya meringkas cara menulis `code`.

### `Array Destructuring`

Perhatikan perbedaan cara penulisan sebelum JavaScript edisi `ES6`:

```js
// ES5

var array = [1, 2, 3]
var first = array[0]
var third = array[2]

console.log(first, third) // 1 3
```

Menggunakan `Array destructuring`:

```javascript {3}
// ES6: array destructuring
const array = [1, 2, 3]
const [first, second, third] = array

console.log(first, second, third) // 1 2 3
```

dan jika tidak menyertakan `the second index`, gunakan `white-space`:

```js {3}
// ES6: array destructuring
const array = [1, 2, 3]
const [first, , third] = array // add white-space at the second index

console.log(first, third) // 1 3
```

### `Object Destructuring`

Seperti halnya pada `array`, kita pun dapat menggunakan `destructuring` pada `object`. Perhatikan perbandingan penulisan `JavaScript` tanpa menggunakan `object destructuring`:

```js
// ES5
var person = {
  name: 'Qashwa Zhafira',
  age: 7,
}

console.log(name, age) // 🔴 error

console.log(person.name, person.age) // ✅ correct
```

```js
// ES5
var person = {
  name: 'Qashwa Zhafira',
  age: 7,
}

var name = person.name
var age = person.age

console.log(name, age) // ✅ correct
```

Dengan menggunakan `object destructuring`:

```js {7}
// ES6: object destructuring
const person = {
  name: 'Qashwa Zhafira',
  age: 7,
}

const { name, age } = person // more concise

console.log(name, age) // ✅ correct
```

... happy weekend !
⚽ ⚽ ⚽ ⚽ ⚽
